<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Composcleta</title><link>http://composcleta.org/</link><description>Recent content on Composcleta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>gl</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 19:00:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://composcleta.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Presentación do Libro as Bicicletas si son para Galicia</title><link>http://composcleta.org/blog/20231212-as-bicicletas-sin-son-para-galicia/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20231212-as-bicicletas-sin-son-para-galicia/</guid><description>O pasado martes 12 de decembro, desfrutamos da presentación do Libro &amp;ldquo;As bicicletas si son para Galicia&amp;rdquo; da Editorial Catro Ventros
Deixamos a presentación que nos fixeron chegar a Compostela
O noso recente lanzamento, «As bicicletas si son para Galicia», aborda o uso da bicicleta dende un punto de vista poliédrico: ecolóxico e ecoloxista (como alternativa aos vehículos contaminantes), de mobilidade sustentable (como elemento transformador da nosa relación coa contorna, non só nas cidades senón tamén no rural) e feminista (como ferramenta apoderadora).</description></item><item><title>Outono en bici. Un roteiro de dous días de cicloturismo por Portugal</title><link>http://composcleta.org/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</guid><description>🍁 Outono en bici! Composcleta organizó unha viaxe cicloturista de 2 días con pernocta por Galicia e Portugal os pasados 14 e 15 de outubro.
Percorrimos a cidade de Vigo, a Senda da auga, o Camiño De Santiago Portugués en sentido Sur, a Ecovía do Minho en Portugal, a senda xunto ao Miño polo Rosal e A Guarda, e finalmente o carril bici ata Vigo. Non usamos practicamente estradas con tráfico ou sen infraestrutura para bici, e o itinerario foi maioritariamente un roteiro moi seguro.</description></item><item><title>Semana Europea da Mobilidade 2023</title><link>http://composcleta.org/blog/20230917-sem2023/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20230917-sem2023/</guid><description>Un ano máis, na semana do 11 ao 17 de setembro é a Semana Europea da Mobilidade 2023 (#sem2023 #mobilityWeek).
Nesta ocasión Composcleta participou co Concello na organización do día da #bici do pasado domingo 17 de setembro. Ademais dunha pedalada pola cidade, tivemos diferentes actividades na Alameda como charlas, exposicións ou actividades para os máis pequenos.
Contamos coa colaboración de Anxo Moure que organizou unha actividade para nenas e nenos.</description></item><item><title>SiMooonTanea, unha chamada para pedalar baixo a derradeira lúa chea de verán</title><link>http://composcleta.org/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</guid><description>Simoontanea é unha chamada para pedalear baixo a última lúa chea de verán, nunha quedada informal e entre amigos que terá lugar de forma simultánea en diferentes puntos da xeografía.
Convocamos a quen lle apetecese participar con estas sinxelas instruccións:
💡 O percorrido é sinxelo, nada técnico. Como a maioría teremos que ir traballar ao día seguinte (cun amplo sorriso, por certo), a distancia aproximada será de entre 30 e 35 kms.</description></item><item><title>Actividade</title><link>http://composcleta.org/activity/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://composcleta.org/activity/</guid><description>Ola mundo</description></item><item><title>Asociarse</title><link>http://composcleta.org/enroll/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://composcleta.org/enroll/</guid><description>Asociarse a nós A Asociación Cívica Composcleta é una asociación sen ánimo de lucro, e para ser socia, cómpre que che sintas alineada cos nosos dous principáis fins:
Promover a bicicleta como medio de transporte urbano. Realizar actividades promocionáis, divulgativas, formaticas, informativas e lúdicas sobre mobilidade sostible. Actualmente somos ao redor dun centenar de persoas socias de Compostela e arredores. Temos socias que colaboran moi activamente en actividades de voluntariado pero tamén temos un perfil de persoa socia, que comparte as ideas da asociación, e que sinxelamente quere disfrutar dos servicios e beneficios de asociarse.</description></item><item><title>Contacto</title><link>http://composcleta.org/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://composcleta.org/contact/</guid><description>Falamos? Se pertences á prensa ou a calqueira outra entidade, por favor contacto no enderezo-e bicis@composcleta.org. Atenderémoste tan pronto sexa posible.
Secretariado. Preguntas sobre a asociación e cómo asociarse Queres asociarche e tes dúbidas? Podes realizarnos calquera pregunta sobre isto ao enderezo-e secretariado@composcleta.org.
Atenderémoste o antes que nos sexa posible. Ten en conta que non temos persoal adicado a esta xestión e que depende da carga de traballo que teñan as persoas voluntarias que fan esta actividade.</description></item><item><title>Sobre Nós</title><link>http://composcleta.org/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://composcleta.org/about/</guid><description>Composcleta. A Nosa Asociación Asociación Cívica Composcleta é unha asociación sen ánimo de lucro. Nace fai más de dez anos, no ano 2013, coas seguintes fins fundamentais:
Promover a bicicleta como medio de transporte urbano. Realizar actividades promocionáis, divulgativas, formaticas, informativas e lúdicas sobre mobilidade sostible. Actualmente somos ao redor dun centenar de persoas socias de Compostela e arredores e participamos de actividades dacordo cos nosos fins.
Somos ConBici ConBici reúne a 70 asociacións e colectivos de ciclistas de toda España.</description></item></channel></rss>