<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Helike on Composcleta</title><link>http://composcleta.org/authors/helike/</link><description>Recent content in Helike on Composcleta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>gl</language><lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://composcleta.org/authors/helike/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acto de apertura dun tramo da ciclov칤a a Milladoiro</title><link>http://composcleta.org/blog/20250328-acto-apertura-ciclovia-milladoiro-sar/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20250328-acto-apertura-ciclovia-milladoiro-sar/</guid><description>Este s치bado celebrarase xunto as Piscinas de Sar, un acto institucional no que abrirase parte da Ciclov칤a que conectar치 (Santiago - San L치zaro - Chus) co Milladoiro. O tramo en cuesti칩n percorre polas Bra침as do Sar e Estaci칩n Intermodal nun fito para a mobilidade sostible en Santiago de Compostela. Con esta importante inversi칩n en infraestruturas, froito dos Fondos NextGeneration da UE e a iniciativa de por en marcha este proxecto por parte da Xunta de Galicia, acadarase un eixo seguro para a mobilidade en bici que no futuro pr칩ximo vertebrarase con novas obras noutros puntos da cidade.</description></item><item><title>Obradoiro de bicis na Alm치ciga</title><link>http://composcleta.org/blog/20241212-taller-de-bicis-en-la-almaciga/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20241212-taller-de-bicis-en-la-almaciga/</guid><description>O pasado m칠rcores estivemos nun obradoiro organizado en colaboraci칩n co Centro Xove da Alm치ciga. Se es ciclista urbano, aventureiro de roteiros ou simplemente gozas de moverche sobre d칰as rodas, seguro que nalg칰n momento enfront치chesche a unha picada, unha cadea frouxa ou un freo que non responde como deber칤a. Para que estes pequenos inconvenientes non dete침an os teus pedaleos, a Asociaci칩n Composcleta organizar치 talleres pr치cticos como este de reparaci칩n de bicicletas.</description></item><item><title>Bike Repair Caf칠</title><link>http://composcleta.org/blog/20241003-bike-repair-cafe/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20241003-bike-repair-cafe/</guid><description>O vindeiro s치bado estaremos no Banco de Reciclaxe de Teo nunha xornada organizada en colaboraci칩n con Enxe침eiros sen Fronteiras. A partires das 10:30am, falarase do reciclado de ordenadores, software libre, gaming, etc. N칩s, Composcleta, estaremos al칤 a partires das 12:00pm para falar de mantemento e reparaci칩n de bicicletas. O local enc칩ntrase nunha casi침a branca da r칰a do Buxo, 5 da urbanizaci칩n dos Tilos no Concello de Teo.</description></item><item><title>Presentaci칩n do Libro as Bicicletas si son para Galicia</title><link>http://composcleta.org/blog/20231212-as-bicicletas-sin-son-para-galicia/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20231212-as-bicicletas-sin-son-para-galicia/</guid><description>O pasado martes 12 de decembro, desfrutamos da presentaci칩n do Libro &amp;ldquo;As bicicletas si son para Galicia&amp;rdquo; da Editorial Catro Ventros
Deixamos a presentaci칩n que nos fixeron chegar a Compostela
O noso recente lanzamento, 춺As bicicletas si son para Galicia췉, aborda o uso da bicicleta dende un punto de vista poli칠drico: ecol칩xico e ecoloxista (como alternativa aos veh칤culos contaminantes), de mobilidade sustentable (como elemento transformador da nosa relaci칩n coa contorna, non s칩 nas cidades sen칩n tam칠n no rural) e feminista (como ferramenta empoderadora).</description></item><item><title>Outono en bici. Un roteiro de dous d칤as de cicloturismo por Portugal</title><link>http://composcleta.org/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</guid><description>游꼐 Outono en bici! Composcleta organiz칩 unha viaxe cicloturista de 2 d칤as con pernocta por Galicia e Portugal os pasados 14 e 15 de outubro.
Percorrimos a cidade de Vigo, a Senda da auga, o Cami침o De Santiago Portugu칠s en sentido Sur, a Ecov칤a do Minho en Portugal, a senda xunto ao Mi침o polo Rosal e A Guarda, e finalmente o carril bici ata Vigo. Non usamos practicamente estradas con tr치fico ou sen infraestrutura para bici, e o itinerario foi maioritariamente un roteiro moi seguro.</description></item><item><title>Semana Europea da Mobilidade 2023</title><link>http://composcleta.org/blog/20230917-sem2023/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20230917-sem2023/</guid><description>Un ano m치is, na semana do 11 ao 17 de setembro 칠 a Semana Europea da Mobilidade 2023 (#sem2023 #mobilityWeek).
Nesta ocasi칩n Composcleta participou co Concello na organizaci칩n do d칤a da #bici do pasado domingo 17 de setembro. Ademais dunha pedalada pola cidade, tivemos diferentes actividades na Alameda como charlas, exposici칩ns ou actividades para os m치is pequenos.
Contamos coa colaboraci칩n de Anxo Moure que organizou unha actividade para nenas e nenos.</description></item><item><title>SiMooonTanea, unha chamada para pedalar baixo a derradeira l칰a chea de ver치n</title><link>http://composcleta.org/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</guid><description>Simoontanea 칠 unha chamada para pedalear baixo a 칰ltima l칰a chea de ver치n, nunha quedada informal e entre amigos que ter치 lugar de forma simult치nea en diferentes puntos da xeograf칤a.
Convocamos a quen lle apetecese participar con estas sinxelas instrucci칩ns:
游눠 O percorrido 칠 sinxelo, nada t칠cnico. Como a maior칤a teremos que ir traballar ao d칤a seguinte (cun amplo sorriso, por certo), a distancia aproximada ser치 de entre 30 e 35 kms.</description></item></channel></rss>