<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Veciñanza on Composcleta</title><link>http://composcleta.org/tags/veci%C3%B1anza/</link><description>Recent content in Veciñanza on Composcleta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>gl</language><lastBuildDate>Wed, 08 Jun 2016 12:57:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://composcleta.org/tags/veci%C3%B1anza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Barrio de San Pedro: Propostas para unha mobilidade equilibrada</title><link>http://composcleta.org/blog/20160608-propostas-san-pedro/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2016 12:57:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20160608-propostas-san-pedro/</guid><description>Dende a Asociación Composcleta somos sensibles ás solucións de tráfico que se adoptan en Santiago de Compostela. A situación da rúa de San Pedro e a solución que se adopte non pode sernos allea. A continuación presentamos un ábaco de propostas coa finalidade de conseguir una cidade máis habitable para as persoas.
O documento presenta 7 mapas con distintas propostas de tráfico de maior a menor grao de intervención. Todas as propostas teñen os seguintes obxectivos: Eliminar os vehículos en tránsito polo barrio de San Pedro Permitir aos vecinos e visitantes o acceso en coche a todas as viviendas e comercios do barrio.</description></item><item><title>PROPOSTA DE MELLORA VIAL na COSTA DE SAN FRANCISCO</title><link>http://composcleta.org/blog/20160607-sanfrancisco/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2016 12:57:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20160607-sanfrancisco/</guid><description>1º-Deixar un só carril de coches de baixada (podería ser de subida). Do mesmo ancho, e a partir do seto existente. (ou deixando a beirarrúa da dereita, baixando tal e como está)
2º- Ampliar a beirarrúa esquerda (baixando) ata 2m mínimo. Desaparece a outra beirarrúa.
3º-Engadir un carril bici, a compartir cos peóns, de 1m mínimo,en sentido de subida, ao lado da beirarrúa e ao mesmo nivel que esta.</description></item><item><title>Rúa de San Pedro: conversaciones con varios vecinos</title><link>http://composcleta.org/blog/20131218-sanpedro/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2013 18:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131218-sanpedro/</guid><description>Unha vez máis a &amp;ldquo;Rúa de San Pedro&amp;rdquo; está en obras e gustaríanos que se cambiasen certas cousas. Moito falamos entre nós da complicada problemática e os diversos intereses que viran ao redor desa emblemática rúa.
Varios de nós fomos a transitar polo barrio e comprobar &amp;ldquo;in situ&amp;rdquo; solucións alternativas á proposta polo Concello.
Tamén xurdiron de maneira espontánea conversacións con varios veciños. Falamos co propietario da tenda &amp;ldquo;Velocípedo&amp;rdquo;, o cal ten unha opinión moi xuiciosa e ao noso entender debería ser oída polo Concello.</description></item></channel></rss>