<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on Composcleta</title><link>http://composcleta.org/blog/</link><description>Recent content in Blogs on Composcleta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>gl</language><lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://composcleta.org/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acto de apertura dun tramo da ciclov칤a a Milladoiro</title><link>http://composcleta.org/blog/20250328-acto-apertura-ciclovia-milladoiro-sar/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20250328-acto-apertura-ciclovia-milladoiro-sar/</guid><description>Este s치bado celebrarase xunto as Piscinas de Sar, un acto institucional no que abrirase parte da Ciclov칤a que conectar치 (Santiago - San L치zaro - Chus) co Milladoiro. O tramo en cuesti칩n percorre polas Bra침as do Sar e Estaci칩n Intermodal nun fito para a mobilidade sostible en Santiago de Compostela. Con esta importante inversi칩n en infraestruturas, froito dos Fondos NextGeneration da UE e a iniciativa de por en marcha este proxecto por parte da Xunta de Galicia, acadarase un eixo seguro para a mobilidade en bici que no futuro pr칩ximo vertebrarase con novas obras noutros puntos da cidade.</description></item><item><title>Comunicado da Asociaci칩n C칤vica Composcleta sobre a v칤a peonil-ciclista Milladoiro - Santiago de Compostela</title><link>http://composcleta.org/blog/20250218-comunicado-ciclovia-milladoiro/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20250218-comunicado-ciclovia-milladoiro/</guid><description>Mediante o seguinte comunicado, a Asociaci칩n C칤vica Composcleta manifesta o seu apoio 치 execuci칩n dun carril bici ou ciclov칤a entre os n칰cleos urbanos do Milladoiro e Santiago de Compostela, e que est치 a levar a cabo a Axencia Galega de Infraestruturas ao abeiro das pol칤ticas europeas para promover a mobilidade sostible.
Semella que se est치 desvirtuando este proxecto dende a loita pol칤tica. Por칠n, a proposta partiu dunha dunha asociaci칩n c칤vica, cun enfoque medioambiental e social, e que despois foi desenvolta por persoas funcionarias t칠cnicas da Axencia Galega de Infraestruturas.</description></item><item><title>Obradoiro de bicis na Alm치ciga</title><link>http://composcleta.org/blog/20241212-taller-de-bicis-en-la-almaciga/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20241212-taller-de-bicis-en-la-almaciga/</guid><description>O pasado m칠rcores estivemos nun obradoiro organizado en colaboraci칩n co Centro Xove da Alm치ciga. Se es ciclista urbano, aventureiro de roteiros ou simplemente gozas de moverche sobre d칰as rodas, seguro que nalg칰n momento enfront치chesche a unha picada, unha cadea frouxa ou un freo que non responde como deber칤a. Para que estes pequenos inconvenientes non dete침an os teus pedaleos, a Asociaci칩n Composcleta organizar치 talleres pr치cticos como este de reparaci칩n de bicicletas.</description></item><item><title>Bike Repair Caf칠</title><link>http://composcleta.org/blog/20241003-bike-repair-cafe/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20241003-bike-repair-cafe/</guid><description>O vindeiro s치bado estaremos no Banco de Reciclaxe de Teo nunha xornada organizada en colaboraci칩n con Enxe침eiros sen Fronteiras. A partires das 10:30am, falarase do reciclado de ordenadores, software libre, gaming, etc. N칩s, Composcleta, estaremos al칤 a partires das 12:00pm para falar de mantemento e reparaci칩n de bicicletas. O local enc칩ntrase nunha casi침a branca da r칰a do Buxo, 5 da urbanizaci칩n dos Tilos no Concello de Teo.</description></item><item><title>Bicifestaci칩n! Promoci칩n, Intraestrutura e Ordenanza</title><link>http://composcleta.org/bicifestacion2024sep/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 19:50:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/bicifestacion2024sep/</guid><description>Convocamos unha bicifestaci칩n para reivindicar a mobilidade sustentable convocados pola Asociaci칩n C칤vica Composcleta. Para pedir o compromiso e a acci칩n do pol칤ticos do Pazo de Raxoi en prol dunha mobilidade alternativa ao coche.
Queremos reclamar especialmente a defensa dos usuarios m치is vulnerables no espazo p칰blico: os que cami침an e os que pedalean. Esta cidade ten unha d칠beda hist칩rica con eles porque o abafante supremacismo do tr치fico motorizado que foi, durante moitos anos, a gu칤a fundamental no dese침o dos espazos de tr치nsito en Compostela.</description></item><item><title>Presentaci칩n do Libro as Bicicletas si son para Galicia</title><link>http://composcleta.org/blog/20231212-as-bicicletas-sin-son-para-galicia/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20231212-as-bicicletas-sin-son-para-galicia/</guid><description>O pasado martes 12 de decembro, desfrutamos da presentaci칩n do Libro &amp;ldquo;As bicicletas si son para Galicia&amp;rdquo; da Editorial Catro Ventros
Deixamos a presentaci칩n que nos fixeron chegar a Compostela
O noso recente lanzamento, 춺As bicicletas si son para Galicia췉, aborda o uso da bicicleta dende un punto de vista poli칠drico: ecol칩xico e ecoloxista (como alternativa aos veh칤culos contaminantes), de mobilidade sustentable (como elemento transformador da nosa relaci칩n coa contorna, non s칩 nas cidades sen칩n tam칠n no rural) e feminista (como ferramenta empoderadora).</description></item><item><title>Outono en bici. Un roteiro de dous d칤as de cicloturismo por Portugal</title><link>http://composcleta.org/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</guid><description>游꼐 Outono en bici! Composcleta organiz칩 unha viaxe cicloturista de 2 d칤as con pernocta por Galicia e Portugal os pasados 14 e 15 de outubro.
Percorrimos a cidade de Vigo, a Senda da auga, o Cami침o De Santiago Portugu칠s en sentido Sur, a Ecov칤a do Minho en Portugal, a senda xunto ao Mi침o polo Rosal e A Guarda, e finalmente o carril bici ata Vigo. Non usamos practicamente estradas con tr치fico ou sen infraestrutura para bici, e o itinerario foi maioritariamente un roteiro moi seguro.</description></item><item><title>Semana Europea da Mobilidade 2023</title><link>http://composcleta.org/blog/20230917-sem2023/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20230917-sem2023/</guid><description>Un ano m치is, na semana do 11 ao 17 de setembro 칠 a Semana Europea da Mobilidade 2023 (#sem2023 #mobilityWeek).
Nesta ocasi칩n Composcleta participou co Concello na organizaci칩n do d칤a da #bici do pasado domingo 17 de setembro. Ademais dunha pedalada pola cidade, tivemos diferentes actividades na Alameda como charlas, exposici칩ns ou actividades para os m치is pequenos.
Contamos coa colaboraci칩n de Anxo Moure que organizou unha actividade para nenas e nenos.</description></item><item><title>SiMooonTanea, unha chamada para pedalar baixo a derradeira l칰a chea de ver치n</title><link>http://composcleta.org/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</guid><description>Simoontanea 칠 unha chamada para pedalear baixo a 칰ltima l칰a chea de ver치n, nunha quedada informal e entre amigos que ter치 lugar de forma simult치nea en diferentes puntos da xeograf칤a.
Convocamos a quen lle apetecese participar con estas sinxelas instrucci칩ns:
游눠 O percorrido 칠 sinxelo, nada t칠cnico. Como a maior칤a teremos que ir traballar ao d칤a seguinte (cun amplo sorriso, por certo), a distancia aproximada ser치 de entre 30 e 35 kms.</description></item><item><title>Barrio de San Pedro: Propostas para unha mobilidade equilibrada</title><link>http://composcleta.org/blog/20160608-propostas-san-pedro/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2016 12:57:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20160608-propostas-san-pedro/</guid><description>Dende a Asociaci칩n Composcleta somos sensibles 치s soluci칩ns de tr치fico que se adoptan en Santiago de Compostela. A situaci칩n da r칰a de San Pedro e a soluci칩n que se adopte non pode sernos allea. A continuaci칩n presentamos un 치baco de propostas coa finalidade de conseguir una cidade m치is habitable para as persoas.
O documento presenta 7 mapas con distintas propostas de tr치fico de maior a menor grao de intervenci칩n. Todas as propostas te침en os seguintes obxectivos: Eliminar os veh칤culos en tr치nsito polo barrio de San Pedro Permitir aos vecinos e visitantes o acceso en coche a todas as viviendas e comercios do barrio.</description></item><item><title>PROPOSTA DE MELLORA VIAL na COSTA DE SAN FRANCISCO</title><link>http://composcleta.org/blog/20160607-sanfrancisco/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2016 12:57:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20160607-sanfrancisco/</guid><description>1췈-Deixar un s칩 carril de coches de baixada (poder칤a ser de subida). Do mesmo ancho, e a partir do seto existente. (ou deixando a beirarr칰a da dereita, baixando tal e como est치)
2췈- Ampliar a beirarr칰a esquerda (baixando) ata 2m m칤nimo. Desaparece a outra beirarr칰a.
3췈-Engadir un carril bici, a compartir cos pe칩ns, de 1m m칤nimo,en sentido de subida, ao lado da beirarr칰a e ao mesmo nivel que esta.</description></item><item><title>Asamblea da asociaci칩n Decembro 2014</title><link>http://composcleta.org/blog/20131212-asamblea-dic/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2014 20:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131212-asamblea-dic/</guid><description>Nos reunimos para discutir los siguientes temas:
Propuesta de modificaci칩n de la se침alizaci칩n del Campus de la Vida de la USC para que sea v칤a preferente ciclista. Ideas para participar en el Sustainable Urban Mobility Campaign</description></item><item><title>Obradoiro de bici urbana en Compostela</title><link>http://composcleta.org/blog/20140212-obradoiro-bici-urbana/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2014 20:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20140212-obradoiro-bici-urbana/</guid><description>Enxe침er칤a Sen Fronteiras Galicia convidounos a dar un obradoiro pr치ctico sobre o uso da bicicleta en Santiago de Compostela.
Os temas principais foron:
Mobilidade sostible e bicicleta no entorno urban Unha revisi칩n do entorno urban. O exemplo da R칰a de S Pedro Mesa redonda: &amp;ldquo;A revisi칩n dos modelos de mobilidade: propostas e realidades Eiqui podedes acceder 치 presentaci칩n de Faustino.
Eeiqu칤 tedes a entrevista publicada ao d칤a seguinte na Voz de Galicia</description></item><item><title>Plan de Movilidad Urbana Sostenible de Santiago de Compostela</title><link>http://composcleta.org/blog/20131220-pmus/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2013 15:38:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131220-pmus/</guid><description>Despois de dar moitas voltas e solicitalo a varias persoas e instituci칩ns ao fin temos o Plan de Movilidad Urbana Sostible de Santiago de Compostela, co침ecido habitualmente como PMUS. Elaborouse en 2010-2011 segundo deducimos do seu contido.
Ao noso entender 칠 moi moi mellorable e as poucas medidas que propo침칤a nin tan sequera exp칰xose levalas a cabo.
Colgamos o documento para quen o queira descargar porque cremos que 칠 unha referencia importante:</description></item><item><title>R칰a de San Pedro: conversaciones con varios vecinos</title><link>http://composcleta.org/blog/20131218-sanpedro/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2013 18:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131218-sanpedro/</guid><description>Unha vez m치is a &amp;ldquo;R칰a de San Pedro&amp;rdquo; est치 en obras e gustar칤anos que se cambiasen certas cousas. Moito falamos entre n칩s da complicada problem치tica e os diversos intereses que viran ao redor desa emblem치tica r칰a.
Varios de n칩s fomos a transitar polo barrio e comprobar &amp;ldquo;in situ&amp;rdquo; soluci칩ns alternativas 치 proposta polo Concello.
Tam칠n xurdiron de maneira espont치nea conversaci칩ns con varios veci침os. Falamos co propietario da tenda &amp;ldquo;Veloc칤pedo&amp;rdquo;, o cal ten unha opini칩n moi xuiciosa e ao noso entender deber칤a ser o칤da polo Concello.</description></item><item><title>Reuni칩n con el alcalde y los concelleiros de tr치fico y urbanismo</title><link>http://composcleta.org/blog/20131120-reunion-alcalde/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 17:30:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131120-reunion-alcalde/</guid><description>Reun칤monos co 츼ngel Curr치s Fern치ndez, alcalde de Santiago de Compostela, Mar칤a Pardo Vald칠s e Luis Garc칤a Bello. A reuni칩n durou unha hora.
Mar칤a Pardo Vald칠s, concelleira delegada d치 츼rea de Desenvolvemento Urbano e Sostible, con competencias en Licenzas e Disciplina Urban칤stica, Vivenda, Rehabilitaci칩n, Cidade Hist칩rica, Sostibilidade (Expropiaci칩ns, Planeamento, Parques e Xard칤ns, Medio Ambiente, Obras e Infraestruturas, e elaboraci칩n de estudos, xesti칩n e pregos d칰as servizos b치sicos de Auga, Parques e Xard칤ns, Lixo, Alumeado e Abastecemento e Saneamento de Augas) , Sanidade, Patrimonio e Cemiterios.</description></item><item><title>Nace Composcleta</title><link>http://composcleta.org/blog/20130523-nacemos/</link><pubDate>Thu, 23 May 2013 12:57:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20130523-nacemos/</guid><description>Un grupo de ciclo-usuarios de Santiago de Compostela decidimos constitu칤r unha asociaci칩n.
Moitos de n칩s co침ec칠monos grazas a foros, o grupo de Facebook e abrigo por asistir 치 Masa Cr칤tica de Santiago, a cal ten lugar o 칰ltimo m칠rcores de cada mes 치s 20:30 horas na Praza Roxa.</description></item></channel></rss>