<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Movilidad on Composcleta</title><link>http://composcleta.org/es/categories/movilidad/</link><description>Recent content in Movilidad on Composcleta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ES</language><lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://composcleta.org/es/categories/movilidad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acto de apertura de un tramo de la ciclovía a Milladoiro</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20250328-acto-apertura-ciclovia-milladoiro-sar/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20250328-acto-apertura-ciclovia-milladoiro-sar/</guid><description>Este sábado se celebrará junto las Piscinas de Sar, un acto institucional en el que se abrirá parte de la Ciclovía que conectará (Santiago - San Lázaro - Chus) con el Milladoiro.</description></item><item><title>Comunicado da Asociación Cívica Composcleta sobre a vía peonil-ciclista Milladoiro - Santiago de Compostela</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20250218-comunicado-ciclovia-milladoiro/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20250218-comunicado-ciclovia-milladoiro/</guid><description>Mediante el siguiente comunicado, la Asociación Cívica Composcleta manifiesta su apoyo a la ejecución de un carril bici o ciclovía entre los núcleos urbanos del Milladoiro y Santiago de Compostela, y que está llevando a cabo a Agencia Gallega de Infraestructuras al amparo de las políticas europeas para promover la movilidad sostenible.</description></item><item><title>Bicifestación! Promoción, Intraestructura y Ordenanza</title><link>http://composcleta.org/es/bicifestacion2024sep/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 19:50:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/bicifestacion2024sep/</guid><description>Convocamos unha bicifestación para reivindicar a mobilidade sustentable convocados pola Asociación Cívica Composcleta. Para pedir o compromiso e a acción do políticos do Pazo de Raxoi en prol dunha mobilidade alternativa ao coche.</description></item><item><title>Plan de Movilidad Urbana Sostenible de Santiago de Compostela</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20131220-pmus/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2013 15:38:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20131220-pmus/</guid><description>Después de dar muchas vueltas y solicitarlo a varias personas e instituciones al fin tenemos el Plan de Movilidad Urbana Sostenible de Santiago de Compostela, conocido habitualmente como PMUS. Se elaboró en 2010-2011 según deducimos de su contenido.</description></item><item><title>Rúa de San Pedro: conversaciones con varios veciños</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20131218-sanpedro/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2013 18:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20131218-sanpedro/</guid><description>Una vez más la &amp;ldquo;Rúa de San Pedro&amp;rdquo; está en obras y nos gustaría que se cambiaran ciertas cosas. Mucho hemos hablado entre nosotros de la complicada problemática y los diversos intereses que giran alrededor de esa emblemática calle.</description></item><item><title>Asamblea de la asociación Diciembre 2013</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20131212-asamblea-dic/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2013 20:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20131212-asamblea-dic/</guid><description>Se trataron los siguientes puntos:
Cuota de la asociación Actualización del listado de socios y fomulario de solicitud de ingreso Oferta de servicios a los socios Página Web Actividades de promoción: planes para los próximos meses Propuestas para el concello Ruegos y preguntas</description></item><item><title>Reunión con el alcalde y los concelleiros de tráfico y urbanismo</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20131120-reunion-alcalde/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 17:30:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20131120-reunion-alcalde/</guid><description>Nos reunimos con el Ángel Currás Fernández, alcalde de Santiago de Compostela, María Pardo Valdés y Luis García Bello. La reunión duró una hora.
María Pardo Valdés, concelleira delegada da Área de Desenvolvemento Urbano e Sostible, con competencias en Licenzas e Disciplina Urbanística, Vivenda, Rehabilitación, Cidade Histórica, Sostibilidade (Expropiacións, Planeamento, Parques e Xardíns, Medio Ambiente, Obras e Infraestruturas, e elaboración de estudos, xestión e pregos dos servizos básicos de Auga, Parques e Xardíns, Lixo, Alumeado e Abastecemento e Saneamento de Augas) , Sanidade, Patrimonio e Cemiterios.</description></item></channel></rss>