<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Composcleta</title><link>http://composcleta.org/es/blog/</link><description>Recent content in Blog on Composcleta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ES</language><lastBuildDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://composcleta.org/es/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acto de apertura de un tramo de la ciclov칤a a Milladoiro</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20250328-acto-apertura-ciclovia-milladoiro-sar/</link><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20250328-acto-apertura-ciclovia-milladoiro-sar/</guid><description>Este s치bado se celebrar치 junto las Piscinas de Sar, un acto institucional en el que se abrir치 parte de la Ciclov칤a que conectar치 (Santiago - San L치zaro - Chus) con el Milladoiro.</description></item><item><title>Bike Repair Caf칠</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20241003-bike-repair-cafe/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 12:15:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20241003-bike-repair-cafe/</guid><description>El pr칩ximo s치bado estaremos en el Banco de Reciclaje de Teo en una jornada organizada en colaboraci칩n con Ingenieros sin Fronteras. A partir de las 10:30am, se hablar치 del reciclado de ordenadores, software libre, gaming, etc.</description></item><item><title>Bicifestaci칩n! Promoci칩n, Intraestructura y Ordenanza</title><link>http://composcleta.org/es/bicifestacion2024sep/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 19:50:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/bicifestacion2024sep/</guid><description>Convocamos unha bicifestaci칩n para reivindicar a mobilidade sustentable convocados pola Asociaci칩n C칤vica Composcleta. Para pedir o compromiso e a acci칩n do pol칤ticos do Pazo de Raxoi en prol dunha mobilidade alternativa ao coche.</description></item><item><title>Presentaci칩n del Libro las Bicicletas s칤 son para Galicia</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20231212-as-bicicletas-sin-son-para-galicia/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 19:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20231212-as-bicicletas-sin-son-para-galicia/</guid><description>El pasado martes 12 de diciembre, disfrutamos de la presentaci칩n del Libro &amp;ldquo;Las bicicletas s칤 son para Galicia*&amp;rdquo; de la Editorial Cuatro Ventros*
Dejamos la presentaci칩n que nos hicieron llegar a Compostela</description></item><item><title>Oto침o en bici. Una ruta de dos d칤as de cicloturismo por Portugal</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</guid><description>游꼐 Oto침o en bici! Composcleta organiz칩 un viaje cicloturista de 2 d칤as con pernocta por Galicia y Portugal los pasados 14 y 15 de octubre.
Percorrimos la ciudad de Vigo, la Senda del agua, el Camino De Santiago Portugu칠s en sentido Sur, la Ecov칤a del Minho en Portugal, la senda junto al Mi침o por el Rosal y A Guarda, y finalmente el carril bici hasta Vigo.</description></item><item><title>Semana Europea da Mobilidade 2023</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20230917-sem2023/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20230917-sem2023/</guid><description>Un a침o m치s, en la semana del 11 a 17 de septiembre es la Semana Europea de la Movilidad* 2023 (#sem2023 #mobilityWeek).
En esta ocasi칩n Composcleta particip칩 con el Ayuntamiento en la organizaci칩n del d칤a de la #bici del pasado domingo 17 de septiembre.</description></item><item><title>SiMooonTanea, una llamada para pedalear bajo la 칰ltima luna llena de verano</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</guid><description>Simoontanea es una llamada para pedalear bajo la 칰ltima luna llena de verano, en una quedada informal y entre amigos que tendr치 lugar de forma simult치nea en diferentes puntos de la geograf칤a.</description></item><item><title>Taller de bici urbana en Compostela</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20140212-obradoiro-bici-urbana/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2014 20:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20140212-obradoiro-bici-urbana/</guid><description>Ingenier칤a sin Fronteras Galicia nos invit칩 a dar un obradoiro pr치ctico sobre el uso de la bicicleta en Santiago de Compostela.
Los temas principales fueron:
Movilidad sostible y bicicleta en el entorno urbano.</description></item><item><title>Plan de Movilidad Urbana Sostenible de Santiago de Compostela</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20131220-pmus/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2013 15:38:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20131220-pmus/</guid><description>Despu칠s de dar muchas vueltas y solicitarlo a varias personas e instituciones al fin tenemos el Plan de Movilidad Urbana Sostenible de Santiago de Compostela, conocido habitualmente como PMUS. Se elabor칩 en 2010-2011 seg칰n deducimos de su contenido.</description></item><item><title>R칰a de San Pedro: conversaciones con varios veci침os</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20131218-sanpedro/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2013 18:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20131218-sanpedro/</guid><description>Una vez m치s la &amp;ldquo;R칰a de San Pedro&amp;rdquo; est치 en obras y nos gustar칤a que se cambiaran ciertas cosas. Mucho hemos hablado entre nosotros de la complicada problem치tica y los diversos intereses que giran alrededor de esa emblem치tica calle.</description></item><item><title>Asamblea de la asociaci칩n Diciembre 2013</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20131212-asamblea-dic/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2013 20:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20131212-asamblea-dic/</guid><description>Se trataron los siguientes puntos:
Cuota de la asociaci칩n Actualizaci칩n del listado de socios y fomulario de solicitud de ingreso Oferta de servicios a los socios P치gina Web Actividades de promoci칩n: planes para los pr칩ximos meses Propuestas para el concello Ruegos y preguntas</description></item><item><title>Reuni칩n con el alcalde y los concelleiros de tr치fico y urbanismo</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20131120-reunion-alcalde/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 17:30:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20131120-reunion-alcalde/</guid><description>Nos reunimos con el 츼ngel Curr치s Fern치ndez, alcalde de Santiago de Compostela, Mar칤a Pardo Vald칠s y Luis Garc칤a Bello. La reuni칩n dur칩 una hora.
Mar칤a Pardo Vald칠s, concelleira delegada da 츼rea de Desenvolvemento Urbano e Sostible, con competencias en Licenzas e Disciplina Urban칤stica, Vivenda, Rehabilitaci칩n, Cidade Hist칩rica, Sostibilidade (Expropiaci칩ns, Planeamento, Parques e Xard칤ns, Medio Ambiente, Obras e Infraestruturas, e elaboraci칩n de estudos, xesti칩n e pregos dos servizos b치sicos de Auga, Parques e Xard칤ns, Lixo, Alumeado e Abastecemento e Saneamento de Augas) , Sanidade, Patrimonio e Cemiterios.</description></item><item><title>Nace Composcleta</title><link>http://composcleta.org/es/blog/20130523-nacemos/</link><pubDate>Thu, 23 May 2013 12:57:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/es/blog/20130523-nacemos/</guid><description>Un grupo de ciclo-usuarios de Santiago de Compostela hemos decidido constituir una asociaci칩n.
Muchos de nosotros nos conocemos gracias a foros, el grupo de Facebook y sobretodo por asistir a la Masa Cr칤tica de Santiago, la cu치l tiene lugar el 칰ltimo mi칠rcoles de cada mes a las 20:30 horas en la Plaza Roxa.</description></item></channel></rss>