<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Composcleta</title><link>http://composcleta.org/authors/composcleta/</link><description>Recent content on Composcleta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>gl</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2016 12:57:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://composcleta.org/authors/composcleta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>PROPOSTA DE MELLORA VIAL na COSTA DE SAN FRANCISCO</title><link>http://composcleta.org/blog/20160607-sanfrancisco/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2016 12:57:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20160607-sanfrancisco/</guid><description>1º-Deixar un só carril de coches de baixada (podería ser de subida). Do mesmo ancho, e a partir do seto existente. (ou deixando a beirarrúa da dereita, baixando tal e como está)
2º- Ampliar a beirarrúa esquerda (baixando) ata 2m mínimo. Desaparece a outra beirarrúa.
3º-Engadir un carril bici, a compartir cos peóns, de 1m mínimo,en sentido de subida, ao lado da beirarrúa e ao mesmo nivel que esta.</description></item><item><title>Asamblea da asociación Decembro 2014</title><link>http://composcleta.org/blog/20131212-asamblea-dic/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2014 20:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131212-asamblea-dic/</guid><description>Nos reunimos para discutir los siguientes temas:
Propuesta de modificación de la señalización del Campus de la Vida de la USC para que sea vía preferente ciclista. Ideas para participar en el Sustainable Urban Mobility Campaign</description></item><item><title>Obradoiro de bici urbana en Compostela</title><link>http://composcleta.org/blog/20140212-obradoiro-bici-urbana/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2014 20:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20140212-obradoiro-bici-urbana/</guid><description>Enxeñería Sen Fronteiras Galicia convidounos a dar un obradoiro práctico sobre o uso da bicicleta en Santiago de Compostela.
Os temas principais foron:
Mobilidade sostible e bicicleta no entorno urban Unha revisión do entorno urban. O exemplo da Rúa de S Pedro Mesa redonda: &amp;ldquo;A revisión dos modelos de mobilidade: propostas e realidades Eiqui podedes acceder á presentación de Faustino.
Eeiquí tedes a entrevista publicada ao día seguinte na Voz de Galicia</description></item><item><title>Plan de Movilidad Urbana Sostenible de Santiago de Compostela</title><link>http://composcleta.org/blog/20131220-pmus/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2013 15:38:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131220-pmus/</guid><description>Despois de dar moitas voltas e solicitalo a varias persoas e institucións ao fin temos o Plan de Movilidad Urbana Sostible de Santiago de Compostela, coñecido habitualmente como PMUS. Elaborouse en 2010-2011 segundo deducimos do seu contido.
Ao noso entender é moi moi mellorable e as poucas medidas que propoñía nin tan sequera expúxose levalas a cabo.
Colgamos o documento para quen o queira descargar porque cremos que é unha referencia importante:</description></item><item><title>Rúa de San Pedro: conversaciones con varios vecinos</title><link>http://composcleta.org/blog/20131218-sanpedro/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2013 18:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131218-sanpedro/</guid><description>Unha vez máis a &amp;ldquo;Rúa de San Pedro&amp;rdquo; está en obras e gustaríanos que se cambiasen certas cousas. Moito falamos entre nós da complicada problemática e os diversos intereses que viran ao redor desa emblemática rúa.
Varios de nós fomos a transitar polo barrio e comprobar &amp;ldquo;in situ&amp;rdquo; solucións alternativas á proposta polo Concello.
Tamén xurdiron de maneira espontánea conversacións con varios veciños. Falamos co propietario da tenda &amp;ldquo;Velocípedo&amp;rdquo;, o cal ten unha opinión moi xuiciosa e ao noso entender debería ser oída polo Concello.</description></item><item><title>Reunión con el alcalde y los concelleiros de tráfico y urbanismo</title><link>http://composcleta.org/blog/20131120-reunion-alcalde/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2013 17:30:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20131120-reunion-alcalde/</guid><description>Reunímonos co Ángel Currás Fernández, alcalde de Santiago de Compostela, María Pardo Valdés e Luis García Bello. A reunión durou unha hora.
María Pardo Valdés, concelleira delegada dá Área de Desenvolvemento Urbano e Sostible, con competencias en Licenzas e Disciplina Urbanística, Vivenda, Rehabilitación, Cidade Histórica, Sostibilidade (Expropiacións, Planeamento, Parques e Xardíns, Medio Ambiente, Obras e Infraestruturas, e elaboración de estudos, xestión e pregos dúas servizos básicos de Auga, Parques e Xardíns, Lixo, Alumeado e Abastecemento e Saneamento de Augas) , Sanidade, Patrimonio e Cemiterios.</description></item><item><title>Nace Composcleta</title><link>http://composcleta.org/blog/20130523-nacemos/</link><pubDate>Thu, 23 May 2013 12:57:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20130523-nacemos/</guid><description>Un grupo de ciclo-usuarios de Santiago de Compostela decidimos constituír unha asociación.
Moitos de nós coñecémonos grazas a foros, o grupo de Facebook e abrigo por asistir á Masa Crítica de Santiago, a cal ten lugar o último mércores de cada mes ás 20:30 horas na Praza Roxa.</description></item></channel></rss>