<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Lecer on Composcleta</title><link>http://composcleta.org/categories/lecer/</link><description>Recent content in Lecer on Composcleta</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>gl</language><lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 23:00:20 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://composcleta.org/categories/lecer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Outono en bici. Un roteiro de dous días de cicloturismo por Portugal</title><link>http://composcleta.org/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20231016-outono-en-bici-de-cicloturismo-por-portugal/</guid><description>🍁 Outono en bici! Composcleta organizó unha viaxe cicloturista de 2 días con pernocta por Galicia e Portugal os pasados 14 e 15 de outubro.
Percorrimos a cidade de Vigo, a Senda da auga, o Camiño De Santiago Portugués en sentido Sur, a Ecovía do Minho en Portugal, a senda xunto ao Miño polo Rosal e A Guarda, e finalmente o carril bici ata Vigo. Non usamos practicamente estradas con tráfico ou sen infraestrutura para bici, e o itinerario foi maioritariamente un roteiro moi seguro.</description></item><item><title>SiMooonTanea, unha chamada para pedalar baixo a derradeira lúa chea de verán</title><link>http://composcleta.org/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2023 23:00:20 +0200</pubDate><guid>http://composcleta.org/blog/20230830-simoontanea-en-compostela/</guid><description>Simoontanea é unha chamada para pedalear baixo a última lúa chea de verán, nunha quedada informal e entre amigos que terá lugar de forma simultánea en diferentes puntos da xeografía.
Convocamos a quen lle apetecese participar con estas sinxelas instruccións:
💡 O percorrido é sinxelo, nada técnico. Como a maioría teremos que ir traballar ao día seguinte (cun amplo sorriso, por certo), a distancia aproximada será de entre 30 e 35 kms.</description></item></channel></rss>